考評局：將北上大灣區營辦考試 另一理想的起步點

受中學文憑試考生人數減少，加上新冠疫情下國際考試取消，令考試及評核局財政狀態雪上加霜。面對考評局運作持續虧損，消息指教育局無意持續「泵水」，再作大手筆的撥款，僅考慮補貼文憑試特教生的考試成本，並繼續為日校考生代繳考試費。據悉考評局為扭轉入不敷支的情況，除開源節流外，亦研究北上大灣區營辦考試。有考評局委員會前委員坦言，要解決文憑試「蝕住做」問題，始能根本解決財政壓力。

考評局自一四年度起，連年錄得虧損，根據最新財務報表，上年度帳面錄得一千七百四十萬元盈利，較一九年度大跌兩成三，但撇除政府該年度給予約五千萬元津貼後，實際虧損卻近三千五百萬元。政府在前年撥款共三億六千萬元，支持考評局四年運作開支，同時與考評局探討長遠財政方案，雙方將於下周五的立法會教育事務委員會會議上，交代初步構想。

據了解，教育局認為考評局作為自負盈虧的獨立機構，不應該每逢財困便「伸大手板」，無意提供經常性撥款，或再給一筆過的高額撥款，為考評局營運虧損「解困」。作為主要收入來源的中學文憑試，當局只擬為特教生的特別考試安排，包括租用特別試場、語音轉換文字軟件、輔助儀器等，現時由考評局自行承擔的成本提供補助，並繼續為日校考生代繳文憑試考試費。除此之外，當局不會給予財務支援。

由於文憑試考生人數，在可見將來不會止跌回升，收入不增之餘，成本勢創新高，加上新冠疫情下，大量國際及專業考試被逼取消，由此補貼文憑試的如意算盤，效果亦打折扣，使得考評局開源節流更趨逼切。主席容永祺曾在年報透露，考評局具備良好條件，可為粵港澳大灣區內在職人士提供國際及專業考試，免卻他們前赴外地應考所需的龐大開支和舟車勞頓，形容區內人口逾七千萬，相信是「考評局另一理想的起步點」。

消息人士指，以往有相當多的內地生來港，應考國際普通中學教育文憑（IGCSE）、國際高級程度會考（IAL）、美國的SAT測驗、AP考試等海外升學考試，甚至要租用亞洲博覽館為考場，若考評局能把考點移師到大灣區內的內地城市，無疑是一個機遇。

曾任考評局委員會委員，中學校長何玉芬認為，即使國際及專業考試能夠幫補，但關鍵是舉辦文憑試是「蝕住做」，以往考試費僅抵銷六成半的成本，加上考生人數持續減少，擬題至批改等工作卻無法減省，令單位成本劇增，「以往要兼顧日校考生與家長，調高考試費面對很大阻力，但隨着政府代繳考試費，有空間重新檢視加費，調整至合適水平，以收回成本。」

何玉芬亦指，考評局另一開源是開發更多考評數據，作為教學回饋及參考，比如現時以文憑試成績數據，為中學製作身訂造校本報告，收費由四千至逾萬元不等，對學校相當有用。

果然大灣區機會處處

作弊機會處處?

海洋公園就貼晒錢俾二世祖玩
考評局就話要自負盈虧唔俾水

仲交稅補貼比支那人考試？ON9架？不如香港人一齊用 BNO 係搬石頭砸中共春袋好過啦！原來只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

淨係走錢無用，人都最好走埋！！你每年最少響香港幫佢賺緊 18 萬，當一蚊都唔加你，做 45 年野係 810 萬 仲未計你養仔又要洗 400 萬，又未計呢個只係你份糧，仲未計香港班人渣老細用你既血同汗賺既大量財富 *班 pk 可能比1蚊你但賺緊4-5蚊 絕對唔好睇少自己，你淨係個人走都搞死港共 更重要係，你走香港班仆街藍絲要頂埋你交果做稅 (that's why 屯地波要加稅)，到時班賣港賊佢地就真係活響人間地獄

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

以後叫「大軭區」

大陸有錢嗰啲係都考SAT啦，傻的嗎？
冇錢嘅咪乖乖地Gao Kao囉